---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# MathsMentales

Pour travailler les automatismes et le calcul mental en mathématiques

## Liens

[Le site](https://https://mathsmentales.net/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/mathsmentales/mathsmentales.forge.apps.education.fr) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/mathsmentales/mathsmentales.forge.apps.education.fr/-/issues)

## Présentation générale
MathsMentales est un site outil libre et gratuit qui permet de travailler les automatismes en Mathématiques.

Travailler les automatismes permet aux apprenants de développer une compréhension plus profonde des concepts mathématiques. En apprenant à effectuer des calculs rapidement et avec précision ou à reconnaitre les figures clés rapidement, les apprenants peuvent se concentrer sur la compréhension des concepts mathématiques sous-jacents plutôt que de passer leur temps et leur énergie à effectuer des calculs de base.

MathsMentales est sous licence libre, c'est à dire que vous pouvez l'utiliser, que vous pouvez en étudier le code, que vous pouvez le redistribuer et que vous pouvez le modifier pour en faire profiter la communauté. La licence régissant ce partage est apache 2.0.

## En images

<iframe title="MathsMentales" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/video-playlists/embed/d60a4676-dcfb-4875-b31e-e5dcba6f3912" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups allow-forms"></iframe>